NASNet

[Оглавление](../../../ГосНИИАС/Нейросетевое%20чтиво/automl/Оглавление.md)
[medium](https://sh-tsang.medium.com/review-nasnet-neural-architecture-search-network-image-classification-23139ea0425d)
[arxiv](https://arxiv.org/pdf/1707.07012.pdf)
# Intro
Определена общая архитектура из базовых ячеек, содержимое которое подбирается в процессе работы алгоритма.
![c06183796083b804a1d60fd6ee8f45a7.png](../../../_resources/e32510d5bf0246b382035ae5eb468a98.png)
Для подбора используют рекуррентную нейросеть, так называемый контроллер.
![1388043ffc97c7d409b5af1055e75986.png](../../../_resources/9ba9c136f3574fc3977a94c715a8d5c6.png "Controller model architecture for recursively constructing one block of a convolutional cell")
- Берутся два состояния, из множества выходов предыдущих слоёв
- Выбирается оператор для каждого
- Выбирается метод для объединения результата применения оператора
Варианты операций для блока: ![123f3bc0275725b2936d2975d093ded8.png](../../../_resources/9cde6c0c4d7b42178d6a2565f3b2a12b.png)
Примеры операций для резульатат: Add, Concat

# Controller

В частности, контроллер RNN представляет собой однослойный LSTM со 100 скрытыми блоками на каждом уровне и прогнозами softmax 2×5B для двух сверточных ячеек (где B обычно равно 5), связанных с каждым архитектурным решением.
Каждое предсказание представляет собой вероятность, далее вычисляют совместную вероятность, произведение, необходимую для вычисления градиента RNN ![97c0823085367eee0a0a6d34ecee436f.png](../../../_resources/dbdb66b0c32d461aa6760522e1a5efcd.png "Иллюстрация поиска")
[Оглавление](../../../ГосНИИАС/Нейросетевое%20чтиво/automl/Оглавление.md)